羅冠聰入讀耶魯大學 接獲死亡恐嚇

羅冠聰在社交網站Twitter上傳多張截圖，指近日收到大量恐嚇信息。

香港眾志前立法會議員羅冠聰早前獲耶魯大學取錄，本月前往美國攻讀碩士，他昨日在社交網站表示，近日收到大量恐嚇信息，當中更有人向他作出死亡恐嚇，他已經通知當地警方及校方。

羅冠聰在社交網站Twitter上傳多張截圖，指近日收到大量恐嚇信息，有短訊表明會到耶魯大學跟蹤他、將他切成碎片，有網民更以簡體字留言寫道：「學校等你，你躲不掉的。開始美國式槍殺案」、「不要給我見到你，不然我真的殺了你」、「我們耶魯群裡面已經開始找他了」、「號召所有在耶魯大學的中國留學生抵制他」等。

羅冠聰批評這些恐嚇信息是他們在濫用自己原本國家不享有的言論自由，並傳播恐怖的錯誤信息，在文明國家是不被容許的。他指出，已經就事件通知當地警方及校方，警方及校方均表明關注並會監察情況。

羅冠聰強調，這些威脅並不會阻礙他參與香港的政治活動，會繼續支持香港民主抗爭。

網上早前流傳一篇聲稱是「耶魯大學中國學生學者聯合會」的聲明，指要舉辦「關懷羅冠聰同學活動」，向羅冠聰「噓寒問暖」，更揚言要向他展示社會真實一面，稱香港媒體嘩眾取寵、假新聞太多。不過耶魯大學中國學生學者聯合會其後澄清，從未發佈有關消息，已向國家互聯網資訊辦公室違法和不良資訊舉報中心提出正式舉報。

羅冠聰在社交網站Twitter上傳多張截圖，指近日收到大量恐嚇信息。網圖

羅冠聰在社交網站Twitter上傳多張截圖，指近日收到大量恐嚇信息。網圖

羅冠聰在社交網站Twitter上傳多張截圖，指近日收到大量恐嚇信息。網圖

支那狗真係戇撚鳩
咁愛国就咪撚出國讀書啦